垃圾網民：請遠離公屋這鬼地方，就算買唔到樓都要租出去

網民熱話：住公屋死路一條？判官嘲居民質素差
10月29日(日) 14:00

有人在網上貼文指住公屋死路一條。（ Facebook 群組「將軍澳」圖片）

所謂英雄莫問出處，所住地方所處階級就可以標籤人的個性嗎？有網民日前（27日）化身網絡判官，在網上批評住公屋的人質素差，認為他們成日搞事、行為不大方、又經常犯罪，更因此推論呼籲網民：「請遠離公屋這鬼地方！」有網民不值其言適，狠批：「樓主仲恐怖過佢口中所謂住公屋嘅人。」

網民 George Chan 今天在 Facebook 群組「將軍澳」上載貼文，發文者表示從小已對住公屋同學的印象不好，認為他們有黑底、欺負同學，而努力讀書的少之又少。到長大工作時，遇到住公屋的同事亦同樣不大方、衣着不整齊，在公司升職機會也較低。他又指斬人、强姦、非禮、放火、吸毒案件的犯人大部份都住公屋。

因為這些負面印象，他呼籲網民：「簡單一句，想下一代好，請遠離公屋這鬼地方，食少啲自助餐、去少啲大阪同首爾，就算買唔到樓，租都要租出去，因為住公屋，真係死路一條！」發文者更在貼文上載多單公屋戶犯案新聞相片，作為他推論的證據。

不少網民看見此文都大斥發文者所言存有嚴重偏見、坐井觀天，認為有不少名人和成功人士都在公屋成長，但文中未有提及，反只鋪陳負面事件，實屬偏頗：「樓主仲恐怖過佢口中所謂住公屋嘅人。」又質疑他的身份就算如何顯赫，他的言論亦揭示了他的無知和愚昧。

網民有話說

Asa Duo Tang：建議樓主食少啲自助餐，去少啲旅行，留返啲錢睇下醫生啦！

Ray Lo：我覺得樓主仲恐怖過佢口中所謂住公屋嘅人！

SHun Hei：睇嚟你有童年陰影。

邊位連登仔？

我最近屋企裝修, 由私樓搬番去屋村仕, 兩者感覺真係爭好遠

住公屋咪住公屋囉，無佢講得咁恐怖

其實係咪因為係公屋個環境/鄰居再差
起碼叫有樓住 好多人傾向照排公屋/同父母同住公屋
d放租人士怕個風氣蔓延咋

佢d論點一面倒 完全無視個住屋需要現實
剩係想d人搬離公屋咁

講到好似一住私樓個人會轉死性咁

人閪住邊都係閪

公屋幾多痴線佬你知唔知

仲戇鳩過班小學雞用自己幾多年班黎串人

妒忌

多極都唔會夠正常人多

本黎少部份群體

講到香港痴線佬主導

多痴線佬關我撚事咩 我住關埋門又有咩分別？

事實喎
公屋出現呢啲問題既機會率同埋數量一定係個私樓

利申：top 私樓

公屋始終個環境係差啲就差啲
事實呀

公屋環境係差,不過好多冇住過既人當睇鬼片去睇人地。
其實深水埗,太子旺角舊樓環境都好差,唔係所有私樓都係會所咁。

講到工作果PART有D OVER,但其實都同意

私樓住定左,最多都係有麻煩鄰居搬出搬入,痴線極都係強迫症果D間中發出嘈音,多數痴極都番到工,反而果班最麻煩又無生產力既精神病"康復者"就全部最終都會去晒公屋,你果條走廊無問題係你好彩.雖然MEAN,但係係事實.

單棟果d舊樓都好恐怖下

為推綠置居？

連登仔：有得環遊世界

公屋真係多痴線佬..
d人都係愁眉苦臉
細路又無禮貌

事實WO 又多支那人又多痴線佬 有得揀都唔住公屋啦

錯唔晒 如果你住公屋隔離有痴線佬 有道友 有賊仔 成屋垃圾 既人
你都唔會有好感

機率高唔高自己心照

年級會升，只係遲早問題
你班公屋仔一世都係公屋仔

同lift點計 個痴撚佬入左你仲入唔入好 根本勁多問題

你地唔搬出去我邊有樓上

細個果陣住深水埗單棟200呎私樓
次次去親公屋同學仔屋企都好羨慕咁大間屋

又係人棄你取擾敵䇿略

可惜是擾唔到新移民

結論都是本土冇公屋捱貴租啦

做狗都開心

私樓一樣大把劣質人, 1990年前入伙既公屋人正常好多 而家去到新界西個d公屋 樓下一堆蝗

利申: 現住私樓, 細個住1990年前入伙既公屋

首先係邊區公屋先，區區都各有特色，咩人都有就梗。
我果邊廢老最多，其次係長者，痴線佬無咩，飛仔黑社會日光日白都係屋企訓緊打緊機啦。
之前讀果間中學應該得1 2個有背景

成班傻仔係到講廢話，都唔諗點解會咁講
垃鳩圾

公屋撚
我都好想遠離公屋，但鬼叫我窮買唔起樓

大家千奇唔好申請公屋
申請左既都請撤銷申請
唔好比你既下一代成為公屋仔

人人都唔申請既時候 仲唔輪到我？

事實係難聽D
留言都唔知有幾多公屋撚

私樓都要睇下彩數
我之前住嗰度
住住下隔離搬咗個痴線婆黎
日日打牆打開窗鳩叫
又打開門對着走廊鬧你
而家搬走左先甩難

佢講啲嘢係岩都好，講到尾冇錢就乜都要住，冇得你選擇，唔好講到好似禁個燈掣咁簡單

公屋交租平過私樓管理費喎 每年仲免租1個月
廳大個則四四方方夠實用 好過私樓鑽石廳
仲有免費維修窗同喉管
耐咗外牆鋁窗又有翻新工程
1年夠錢去幾次日本 換新iphone
成常人都識㨂啦

公屋好多廢老，新移民，痴線佬

冇錢就硬食，唔好聽咁多呢種廢話，將佢所有說話簡化咪即係話你窮姐，長篇大論咁多廢話

係事實

公屋仔慳租養車食女不知幾過癮呀

問題係同管理處投訴完，同房署投訴完，都無用嘅，都唔見真係有扣過分
又話唔準養狗，D保安直頭同D 狗玩埋一齊

錯唔晒
但係要遠離豈只公屋？

居屋係咪好啲

講到好似公屋撚有得揀咁
等於你同啲非洲細路講 幾辛苦都好 一定要脫離非洲
唔係話非洲無有錢佬 不過九成九都係生番 然後貼哂皮包骨果啲相證明自己無講錯

講到尾姐係窮人唔好生仔姐

睇錢做人姐
好似我一個月先一千租,兩個人住算闊落
我又唔介意周圍環境係點,比咁既價預左
返而出去租樓比多幾倍價錢可能仲再住細d

講得無撚有錯 公屋既人係低質d
不過近年公屋人質素相對8090年代高左好多
至少我住緊果到係咁
80-90年代我條村周不時有人跳樓
高空擲物都好多 針筒 m巾 condom 常見
最癲試過連大狗都有人dum落街
近呢幾年講真少左好多

係事實，重有好多痴線扮正常人

公屋都有淡友
利伸住緊私樓有排公屋

冇錢都要租私樓...月租1萬 VS 2000

有公屋你住唔住？1000蚊租又實用

識好多人住私樓有5千萬以上既現契樓。

呢d咪分別囉

住咗廿幾年公屋你所講既野一樣都冇見過

應該將標題改為：請唔好做窮人

咁就易討論好多

邊位岩岩來香港搶公屋既支那狗？

其實非洲而家好多地方生活追到上二線城市

邊位巴打？

你住緊既係咪公屋
condom m巾都無見過人亂dum?

走廊燈都唔多盞，去過真係唔多想去公屋

唔好咁愚論
人講有就有

呢單係話有條戇鳩仔掉曬成屋野出去
唔好為反而反好唔好

仲未見識人住公屋揸林寶 拉利

啲人以偏概全係咁架啦
真係以為私樓就高人一等

根本係因果倒轉
嗰班人自己有問題先住公屋
而唔係住公屋而令到班人有問題

事主咪大部分連登仔
洗唔洗我搵番bbxxx幾個月前d 公屋post

講得冇錯 公屋d人係會成盆水淋落街 etc
唔好吹到公屋居住環境可以媲美靚d嘅私樓

睇邨啦
依家同屋企住緊公屋
因為買左

出面仲有3層私樓放緊租
但見住開
又無咩特別野
私樓收租又多d
無特別諗要拎返其中一層黎自住

新果d公屋有埋制比你調教光暗啦

舊式公屋
特別井字設計果d
就算日頭走廊可以黑麻麻

家下新移民為主既公屋咁好服務
真係屌一聲

公屋最撚差係日夜都好撚嘈

垃圾公屋比狗住

公屋臭坑出臭草

住自置私樓要交租嫁？公屋仔

鳩up唔使負責任

點解我要交貴租公屋仔唔洗交
唔得！一齊交貴租咁就公平啦！
但從來都冇人諗過私樓根本唔應該交咁貴既租/賣得咁貴

朝朝8點出門口 晚夜10:30先返屋企
未見過癲佬
出面咩事我唔知 都唔關我事 2000蚊有瓦遮頭就夠
利申：公屋仔

咩人講有就有？
我親身經歷黎wo
如果你話無
不如睇下點建房署會制定扣分制黎
阻嚇高空擲物啦

何不食肉糜...

要人地交稅律貼資源
俾佢住公屋交平租
仲笑人地交貴租
正宗大種乞兒支拿蝗DNA

南亞，痴線佬 ，移移民

依班友千奇唔好搬出去
個格咁多年已經定咗,搬出去只會蝗化其他地方

認同

佢痴左線呀

不過窮人地區 個人生活素質唔好 有問題係正常

又例如 精神病人點賺錢上私樓?

如果有錢可以住私樓 係人都想喇

咁係咪你畀錢佢地出去租?

佢睇得太多由連登小學雞寫既post

你估冇哂公屋 呢個世界就會冇左嗰班人？

住公屋先有錢閒錢去旅行，你地識條撚咩

住私樓就冇錢去旅行？唔怪得你住成世公屋

其實覺得自卑真係唔好住公屋,讓個單位出來俾d南亞,大陸,老人家。
咁就大家歡喜

而家個港共政府連公屋都唔想起
真係連港英都不如

網民熱話：住香港死路一條？判官嘲居民質素差
10月29日(日) 14:00

有人在網上貼文指住香港死路一條。（ Facebook 群組「將軍澳」圖片）

所謂英雄莫問出處，所住地方所處階級就可以標籤人的個性嗎？有網民日前（27日）化身網絡判官，在網上批評住香港的人質素差，認為他們成日搞事、行為不大方、又經常犯罪，更因此推論呼籲網民：「請遠離香港這鬼地方！」有網民不值其言適，狠批：「樓主仲恐怖過佢口中所謂住香港嘅人。」

網民 George Chan 今天在 Facebook 群組「將軍澳」上載貼文，發文者表示從小已對住香港同學的印象不好，認為他們有黑底、欺負同學，而努力讀書的少之又少。到長大工作時，遇到住公屋的同事亦同樣不大方、衣着不整齊，在公司升職機會也較低。他又指斬人、强姦、非禮、放火、吸毒案件的犯人大部份都住香港。

因為這些負面印象，他呼籲網民：「簡單一句，想下一代好，請遠離香港這鬼地方，食少啲自助餐、去少啲大阪同首爾，就算買到樓，死都要出國，因為住香港，真係死路一條！」發文者更在貼文上載多單香港人犯案新聞相片，作為他推論的證據。

不少網民看見此文都大斥發文者所言存有嚴重偏見、坐井觀天，認為有不少名人和成功人士都在香港成長，但文中未有提及，反只鋪陳負面事件，實屬偏頗：「樓主仲恐怖過佢口中所謂住香港嘅人。」又質疑他的身份就算如何顯赫，他的言論亦揭示了他的無知和愚昧。

請出招

阻嚇人地唔代表人地會做丫
係香港阻嚇人刧機係咪真係有人係香港刧機
我住廿幾年真係未見過針筒m巾condom啦
餐肉我就見過

青年疑失戀，不停將屋內電器及雜物擲落街上，警方將現場封鎖，地上滿布被擲下的家具及雜物。

青年所住單位事發後空空如也，只剩下幾件大型家具及電器。

被男事主擲下的一張床褥，從三十六樓飛下街中。

發狂擲物落街的男事主，不時在屋內大聲呼叫。

公屋真係敗者之地

公屋呢家野睇地區架啫
有啲區公屋都無佢講得咁差
而且公屋根本大撚把富戶
識人住公屋但去外國讀書

樓上咪講咗囉

公屋仔只會選擇性失明
成班住得耐公屋冇病都變有變
一有起事上黎就要斬要殺
垃撚圾公屋仔

樓上咪講咗囉[/quote]
咁就咪撚話未見過啦

唔怪得你廿幾年斬仲係住緊公屋

間屋買咗屋企人移埋民

咁就咪撚話未見過啦

唔怪得你廿幾年斬仲係住緊公屋[/quote]
又唔見你拎埋私屋殺人丫掉人落街啲新聞出黎？
冇得住冇得買公屋唔順氣丫？
而家我係住得好又食得好

係公屋又點

你收皮啦
識人住公屋成日去旅行,揸跑車
你班私樓仔咪日日供飽佢

人地好慘架
不過出得聲既層樓都唔係佢買/佢供

應該要喇，唔係我唔知幾耐先排到公屋

有樓你唔住唔通供到訓街咩
一味話公屋點唔好點唔好
從來冇諗過樓市有幾唔平衡
俾你有能力買到樓又點
連基本既常識都冇真係替你感到悲哀

公屋計分法就係痴線佬主導
特快嘅一係廢老，一係有病嘅，精神病，弱智，道友，
一係有社工推薦嘅支那蝗南亞狗
反而正常人要儲分排隊真係排一世都排唔到
所以新起嘅屋邨都係俾晒依D垃圾住
搞到污煙瘴氣

咁買個帳幕住都唔入錢畀業主OK?
點解要益業主，尤其是共狗走資防抄家，同埋籐籠換鳥殖民政策
甚至係越來越多認為呢兩點樓價就無可能跌
迫你去大灣區吖嘛，緊係無所不用其極喇
玩飢餓游戲，離間私樓公屋戶係必須手段
如果有人放粒核彈去北京中南海就好

有得揀 邊個想住

最慘係無得揀 又無得住

私樓住戶如果有返咁上下智慧都唔會受人離間啦
不過好多五毛係真既

講真用自己錢買/供既
都唔會去笑公屋仔啦

九十二千年年代嗰批先係最好
俾港英政府既調教之下，啲人既公民意識最好
但係衰在每日嗰百五隻支那狗
搞到而家啲公屋round晒

不過to be fair
痴線佬依啲野真係區區都有, 只係睇你彩數
話晒都係公屋, 有錢既就已經拿拿聲醫好咗
唔使屈就喺公屋

有頭髮邊個想做癩痢
有得揀我多想做李嘉誠後代啦

自卑就唔駛有個地方住？啲道理越來越on9

以前公屋環境好 係街同班三唔識七都玩得埋 今時今日周街都係蝻 d細路係晒屋企比人迫讀書 淨係中秋先最多人係樓下空地玩

公屋屋村附近多強姦案定居/私樓？

無論你自卑又好自high又好，窮就認命住公屋，唔通死搏爛搏捱到冇得食都要走出去租私樓，為咗條命好睇啲？咁同賣腎買iPhone啲on9有咩分別？住公屋最多被人睇唔起，但你不自量力就萬劫不復，未搵到咁多錢就去充大頭鬼，想加速收自己皮？

新加坡咁多公屋又點睇，雖然佢地叫祖屋，但都係同樣性質

正確

其實有d似打工,一份係細工廠小文員,搵得少洗費亦少,見到朋友唔敢同人講。
另一份係 紙上明星,表面風光但洗費亦大,有潛質升值亦有機會打回原形。

今時今日買樓既都係傻

當你兩個人搵6萬蚊
供到5、60行都冇力個陣先去環遊世界？
落樓下都落唔到啦
入老人院攬住啲錢過世丫？
呢啲真係人唔笑狗都吠

有啲人覺得原本你就有層樓
所以買樓好易

今時今日仲有邊個驚講自己住緊公屋丫
除非清水灣海邊有層樓自己又住公屋架啫

今時今日有間屋住都咁大代價嘅境況，仲邊個會去介意人地眼光，真係咁介意就請便，自己去搵劏房，讓俾其他cheap人住

父幹狗有層樓先會覺得住公屋廢，知唔知呢家買層樓幾樓？打成世工都未必供完，莫講話玩樂，吃喝都未必有得你揀，餐餐挨白粥

香港啲痴線佬同心理變態係平均分配係全港所有屋苑，不論貧富貴賤。

事實黎 行轉公屋就知
D女都會著得少D博上樓

女友住公屋 次次去條女度都覺得慘過番印度 成街都生蓄垃圾支那狗同街童, 班生蓄沒公德心 成個電梯大堂都係大型垃圾 住公屋又學人養狗成地屎 落到樓又比班生蓄 痴線佬係咁撞 有一半人都係講蝗語 遠離公屋這鬼地方講得沒錯
利 港島私樓仔

唔識教 住邊度都死啦

有得簡撚會簡公屋咩

人地住私樓日日屌女
收幾層樓既租unun腳咁笑你日做夜做
到時唔知邊個係狗

都唔係完全無理由

你都識講每年幾十萬咁升，咁十年後首期仲係咪120萬呀 咁幾時先儲到首期

正想講 自己識講升值潛力好恐怖， 但又話月儲5k, 儲十年就得

個邏輯錯左

應該係
個人廢，所以住公屋
結論要進修自己
而唔係
住公屋，所以個人廢
結論要遠離公屋

心諗做乜鳩

講真識好多公屋仔都有問題

你肯定私樓無痴線佬？

咪弱智啦， 如果人工升幅追得上樓價既， 又點會個個話樓價升得快呀

份糧每年加5%都要感恩啦 通漲呢?生活費貴左 加埋層樓價又升, 我都想知你點儲 當你慳埋慳埋儲到首期啦, 你覺得你過到銀行壓力測試?

有沒公屋仔出來反駁?

冇住過私樓唔識駁

不過唔講生活環境其實幾好住 壞左野又可以叫政府整番 性價比一流

講得好岩

可能我住個區公屋多老人
又靜又無痴線佬 咩都無

利申:公屋撚 住屋企 家有一間祖屋私樓
唔結婚生仔 唔會買樓 生活輕輕鬆鬆

未住過私樓你叫人地點反駁？

新嗰啲都幾好 , 舊嗰啲行入去大堂巳經覺得臭

到爆左煲就夠首期啦

其實我屋企裝修而家番以前間公屋住,講真環境真係爭好多皮。不過d街坊係有人情味d,住高級私樓既人好冷漠

即係霸住間公屋？ 唔怪得咁多人話公屋多富戶 btw 舊式 類似華富個批 真係唔差 風景又好 不過都真係好多廢中綜援友同道友 新起個d全部批哂比d大陸蝗 真係好難頂 一入村就好似過左關番左大陸咁 我就唔想自己仔女係哩個環境度成長 沒錢最多唔生仔

慶幸住左十幾廿年,兩個唔同地方既公屋(搬過屋)都十分正常

唔覺得有幾鬼地方,第一次住既公屋就真心細同舊,最高都係16-17層,自己買鎖頭鎖鐵閘,家家戶戶門長開個種
係多老人家同lift成日壞咁解,無乜特別+成個屋邨加埋有一兩個精神有少少問題既間唔中會係屋邨範圍內鳩叫下周圍訓咁 但唔會做其他野,好安全
鄰居都係香港人,大部分都好nice好有禮貌會打招呼,有幾戶仲fd到會有時過下佢到同佢d仔女,寵物玩,痴下餐
我教下呢個小朋友功課,電腦壞左另一家人個仔做IT又幫下我咁,平時互相借乜借乜咁,關係好好

搬左新落成既屋邨後,住屋環境好左好多,起碼我一家三口有兩房先
所有設施,裝修都好新淨好企理,不過係的確出現左D大陸人,不過呢樣無可避免啦成個香港都越來越多 好在比例唔多+我個層都無
同埋樓個設計問題,唔係以前舊公屋一層兩條長走廊每邊2X戶,係一層四邊每邊四-五戶個隻
同埋有樣野唔同左,大部份時間D人都關門,無左舊時門長開個風氣,變相同層既人無以前咁FD咁熟
不過整體都OK既起碼左右前三戶都會識識地,出入見到會傾兩句
住左咁耐暫時未見有痴線佬,mk街童醉酒佬都甚少,都無咩大事發生過
交通又方便大大個巴士/小巴/的士總站係樓下,暫時好滿意

飲鉛水都好過比人圍鏢（好似係）

想問下儲5000個陣自己住邊
當你條女咁抵得諗肯儲2500
假如你冇女住當你儲3000
Ok計埋每年通脹每年儲多啲
到時可能150萬首期你俾得起（我鳩up)
當埋你儲到首期30歲
供30年計埋息
要供400～500萬
想問下你拎曬黎供想問下你人生除咗供樓仲有咩意義
仲未計埋雜項

補返
唔好唔記得銀行買樓息好撚貴

而家有私樓多數靠父幹，我都係，有乜咁自豪踩人公屋

住左十幾廿年公屋隔離左右未見過痴線佬
環境衛生都冇你地講得咁誇成地垃圾
起碼垃圾係哂垃圾桶入面 日日有垃圾車逐層收哂d垃圾去垃圾站
重要係新界幾十年樓齡最高得廿層既舊樓
真係好好奇你班人吹水定真係有咁差既地方

btw我覺得住私樓既痴線佬只係冇比你發現既隱藏炸彈

鬼唔知呀媽係女人咩
有錢邊鳩個唔想住大屋撚下狗呀
講真冇錢有公屋 唔洗住劏房算係咁啦
睇下公屋人數幾多先嘈啦 基數咁大 個撚個私樓咩屌

特別d公屋總站開出黎d巴士
特別殘

公屋d人唔識教仔嫁
生d仔野蠻生翻咁
以前公司d公屋同事

因為唔想亂

公屋都係不了

邊條村個電梯大堂都係大型垃圾 想知

唔係喎
睇返上次立法會d統計私樓區同公屋區其實都係差唔多 反建制6：4親建制
反而清一色親建制係山頂依d有錢人區

我做過屋村內商鋪兼職
公屋仔咪自己厄自己啦屌
d公屋廢老日日聚集埋一齊
由朝隊啤隊到晚
又成日偷野 又多mk仔
中五都唔知有冇

老老豆豆
成日話公屋多靚車
最撚多就係d錢七響喉車 好d咪歐洲錢七
以前讀過2年band3中學
d同學老豆老母都係做d運輸倉呀地盤呀
到自己呢代又唔爭氣中五就繼承父業 真係抵窮落去

點解啲人會覺得供樓會冇錢洗，冇旅行去，要捱麵包

得閒進修，學唔同知識去生財，改變命運始終靠知識

公屋係買左, 嚴格D來講都可以話霸住既

等到爆左煲咪唔洗4-5百萬囉, 如果趺到300萬呢? 成件事又唔同講法啦....
仲有, 就算最後真係要供4-5百萬, 一個月都係供16000, 你唔買都要俾租架啦, 但起碼供完都係自己既。如果你同人租,你人生除咗幫人供樓仲有咩意義?